---
title: "Création de l'association CoopMaths"
author: "Rémi Angot"
description : ""
date: "2023-12-03"
---

# Création de l'association CoopMaths

Ce 3 décembre 2023 a eu lieu l'assemblée constitutive de l'association CoopMaths. Après 5 années de fonctionnement en tant que collectif informel, nous avons décidé de nous structurer en association loi 1901 afin de pouvoir mener à bien nos projets.

Cette association de professeurs de mathématiques s'efforcera de promouvoir et de soutenir la création de ressources éducatives sous licence libre, notamment sur le site coopmaths.fr. Elle s'attachera également à promouvoir la coopération entre enseignants et entre élèves.

La communauté des contributeurs et des développeurs de MathALÉA ne cesse de grandir. L'association accompagnera cette communauté par l'organisation de rencontres et de formations.

Même si MathALÉA a pris beaucoup d'ampleur, nous continuerons de développer de nouvelles ressources : plans de travail en 6e et seconde, un logiciel de géométrie dynamique, des applications pour les élèves, des ressources pour les enseignants, etc.

### Membres fondateurs de l'association

<div class="lg:columns-4 prose-ul:list-none">

- Rémi Angot
- Christophe Bringard
- Sylvain Chambon
- Florence Decool
- Mathieu Degrange
- Matthieu Devillers
- Sophie Desruelle
- Claire Dotto
- Aude Duvoid
- Lydie El Halougi
- Eric Elter
- Mireille Gain
- Stéphan Grignon
- Cédric Grolleau
- Stéphane Guyon
- Mickael Guironnet
- Cyril Lascassies
- Liouba Leroux
- Jean-Claude Lhote
- Gilles Mora
- Maxime Nguyen
- Khaoula Romdhane
- Sophie Roubin
- Guillaume Valmont
</div>

### Bureau de l'association

- Président : Rémi Angot
- Trésorier : Guillaume Valmont
- Secrétaire : Stéphane Guyon

